<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Love on 沉郁</title>
        <link>https://solitary-roamer.github.io/tags/love/</link>
        <description>Recent content in Love on 沉郁</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Tue, 27 Aug 2024 23:12:54 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://solitary-roamer.github.io/tags/love/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>从得知初恋女友再次分手说开去</title>
        <link>https://solitary-roamer.github.io/p/%E4%BB%8E%E5%BE%97%E7%9F%A5%E5%88%9D%E6%81%8B%E5%A5%B3%E5%8F%8B%E5%86%8D%E6%AC%A1%E5%88%86%E6%89%8B%E8%AF%B4%E5%BC%80%E5%8E%BB/</link>
        <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 23:12:54 -0400</pubDate>
        
        <guid>https://solitary-roamer.github.io/p/%E4%BB%8E%E5%BE%97%E7%9F%A5%E5%88%9D%E6%81%8B%E5%A5%B3%E5%8F%8B%E5%86%8D%E6%AC%A1%E5%88%86%E6%89%8B%E8%AF%B4%E5%BC%80%E5%8E%BB/</guid>
        <description>&lt;p&gt;说来好笑，从上次写博客到现在近四个月时间，四个月时间发生了很多事情，感情上碰到了一点挫折，生活上也才搬了家，电影看了许多，电视剧看了许多，有很多人生感悟，也有很多想要动笔的时刻，却生生没有写下一篇post。我不再确定自己是否喜欢写博客，或许博客只是我极度需要表达自我时能找到的最快最简单的方式罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真正让我有突然的动力写下这篇post的，是我初恋女友的一篇微博小文章，她在里面写了自己的近况，骨折，没找到工作，最近几天才和前男友分手。我的思绪瞬间被带到三年前的八月。因为三年前的差不多这个时候，我也刚和她分手。此情可待成追忆，我突然觉得我想要写一篇博客来祭奠一下这段已死亡三年的感情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在开始写之前，我又想到了类似有趣的事情，和我的近况有关。最近时常觉得在沙特两年的时光不真实，一是来美国后没人会去问那段经历，我也不会主动去提。偶尔会有人问我在沙特是说英语还是阿拉伯语，沙特人是不是都特别有钱这种无比肤浅的问题时，我都用最简短的回答一笔带过，不想有任何由此铺展开的话题。我知道，我也回答不上什么有深度的话题。二是我确实记不起我在沙特究竟是怎样生活的，琐碎无聊的日常没有记住的必要。这和我在沙特的状态有关。在沙特时，内心总是空空的，彷佛一直在向外探寻着什么。担心自己两年毕业之后会去哪里，担心两年之后自己的理想有没有实现，担心我这一生要怎样过才算有意义。没有真正关心生活，却一直在找生活的意义，这是我觉得不真实的主要原因。可是看看现在的生活，还是会时不时陷入这样的思维惯性中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在沙特的时光里，让我感到自己真实存在的，也是为数不多记得清楚的，则是我和前女友之间的一些细节。情与欲，真是人类永恒的原动力。可哪怕是这样，细节也很难保持其真实性，它们慢慢变得模糊，被美化，被回味，被怀念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样的，看到初恋写的这篇小文章，死去的记忆开始复苏，以理性无法解释的方式重组成影像掠过我的脑海。人都会这样，还是只有我会这样，我分不清。那些因为情与欲而挣扎迷茫或欣喜若狂的瞬间，经过漫长时间的洗礼，成了记忆之海中为数不多还能看见的暗礁，也是我回忆中无法割舍的锚点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在文章中写下了下面这段话。‘今天X来挽回我，他说：“不要抛弃我。”我说：“你用了抛弃这个词，这就是我们的问题所在，我不再想承担收养别人的责任了。”前男友说：“爱情就是我的信仰我的完美世界，你是世界上最理解对我最好的人啊。”我说：“我曾经以为用力一点就可以将你从水中拉出来，我希望我就是你心中的那个乌托邦。你紧紧握着我的手，我觉得那就是爱。可当我睁开眼睛，却发现水面上映照的是我们两个人的泪光……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看到这段话时，我不经意冷笑了一声。是的，这么长时间过去了，她还是这样。她在情感关系中总是下意识地处于主导地位，不管她想或者不想，她习惯于把自己当成一个情感上的智者和清醒者，希望看清世事的自己能够拯救对方，而对方也会慢慢地在这种潜意识影响下，把她当成是自己不可或缺的，无法自拔的解药。可是一段感情一旦走入这样的境地，一方过度依赖对方，直到自己分不清这到底是依赖还是爱，而对方感觉越来越累，逐渐意识到自己所谓的‘拯救’不是爱而是自己的付出甚至是责任，就会走向失衡，就会无法避免地走向结束。这样的分手似乎和我跟她的分手无出其二。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一直认为，人在成年之后是很难有大的改变的。除非碰到重大事件，意外也好，惊喜也好，足够重大，才能够彻底改变一个人。否则，前面二三十年形成的思维惯性和行为惯性力量巨大，太难打破。这也是为什么江山易改而本性难移。这么看来，她这三年也没改变，我这三年也没改变，似乎也是情有可原的。自己付出十分的努力想要去改变自己，可是一旦碰到新的问题和挑战，只要有一分逃避，就会立马滑入谷底，变成那个曾经的自己。可哪怕知道这样但还是不能放弃，人啊，真的太难了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写到这里，不想再继续往下写了。明知自己无法改变自己，还一遍遍地去找寻新的情与欲，并以此来试图想要改变自己完善自己，感到无奈沮丧的同时，也震撼于人内心深处可以迸发出的无穷能量。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>春色寄情人</title>
        <link>https://solitary-roamer.github.io/p/%E6%98%A5%E8%89%B2%E5%AF%84%E6%83%85%E4%BA%BA/</link>
        <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 22:20:55 -0400</pubDate>
        
        <guid>https://solitary-roamer.github.io/p/%E6%98%A5%E8%89%B2%E5%AF%84%E6%83%85%E4%BA%BA/</guid>
        <description>&lt;p&gt;好的影视作品和好的书籍的不同之处在于，书籍总是给人些许沉重的感觉，而影视剧则会在放松身心之余又能意外地带给你思考。至于思考或多或少，则深浅由人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;春色寄情人，一部讲述两个各自有创伤的成年人从拉扯到相知，相爱，并且互相疗愈彼此的电视剧。李现，周雨彤分别是男女主，两个人的演技都很好，成熟不做作，值得一看。我很吃李现的长相，虽然不是特别帅但是让人感觉踏实沉稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S12中，两个人都慢慢打开心扉，进行了一次深刻的交流，但主要是周雨彤在表达，李现只讲了三句话：“我也没想让谁，负担我的人生，本想就这样过完一辈子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人对自己的思考真的是贯穿一生，常思常新。有些自己百思不得其解的问题，却能在别人口中轻松地找到答案，这或许就是人需要互动和亲密关系的一个重要原因吧，就像下面的对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    &lt;center&gt;
        &lt;img style=&#34;border-radius: 0.5em;&#34; 
        src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Solitary-roamer/blog-image/main/joined-screenshot1.jpeg&#34; width=&#34;85%&#34;&gt;
        &lt;div style=&#34;color: #999; padding: 0px;&#34;&gt;&lt;/div&gt;
    &lt;/center&gt;

 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来，李现做了一件事情但是没有挑明意思，引起周雨彤误解，结果李现觉得自己的真心错付了，很是委屈，于是有了下面两个人的争吵。

    &lt;center&gt;
        &lt;img style=&#34;border-radius: 0.5em;&#34; 
        src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Solitary-roamer/blog-image/main/joined-screenshot2.jpeg&#34; width=&#34;85%&#34;&gt;
        &lt;div style=&#34;color: #999; padding: 0px;&#34;&gt;&lt;/div&gt;
    &lt;/center&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    &lt;center&gt;
        &lt;img style=&#34;border-radius: 0.5em;&#34; 
        src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Solitary-roamer/blog-image/main/joined-screenshot3.jpeg&#34; width=&#34;85%&#34;&gt;
        &lt;div style=&#34;color: #999; padding: 0px;&#34;&gt;被骂拧巴后开始思考&lt;/div&gt;
    &lt;/center&gt;

 

    &lt;center&gt;
        &lt;img style=&#34;border-radius: 0.5em;&#34; 
        src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Solitary-roamer/blog-image/main/joined-screenshot4.jpeg&#34; width=&#34;85%&#34;&gt;
        &lt;div style=&#34;color: #999; padding: 0px;&#34;&gt;剧中都是生活化的温馨色调，很喜欢！&lt;/div&gt;
    &lt;/center&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>《霍乱时期的爱情》之我见</title>
        <link>https://solitary-roamer.github.io/p/%E9%9C%8D%E4%B9%B1%E6%97%B6%E6%9C%9F%E7%9A%84%E7%88%B1%E6%83%85%E4%B9%8B%E6%88%91%E8%A7%81/</link>
        <pubDate>Mon, 20 Apr 2020 16:53:24 +0300</pubDate>
        
        <guid>https://solitary-roamer.github.io/p/%E9%9C%8D%E4%B9%B1%E6%97%B6%E6%9C%9F%E7%9A%84%E7%88%B1%E6%83%85%E4%B9%8B%E6%88%91%E8%A7%81/</guid>
        <description>&lt;p&gt;如果我要评价一本书值得一读，我会说当我读完这本书的时候，内心应该是百感交集的，有一种怅然若失而又难以言喻的复杂情感压在心头，这样的书才算是真正有益的书。毫无疑问，《霍乱时期的爱情》就是这样一本书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于一个仍对爱情有向往，不安且躁动的年轻人来说，这本被称为“爱情的百科全书”的书籍，可谓是必读书目。书中有你能想到的现代情感类电视剧的各种狗血剧情，穷小子与白富美，优质男二，出轨，偷情，对爱情的幻想，对婚姻的挣扎，对现实的妥协，对童贞的坚守。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这书如果放在今天去评判，无疑是一部烂俗的言情小说，也可能被某个有商业头脑的人翻拍成一部大热的电视剧。可是放在四五十年前去看，尺度之大令人咂舌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他交往过六百多个女人，可他始终忘不了心里的白月光，甚至他每交往一个女人都只是为了缓解内心爱而不得的失望。等到白月光的丈夫离世后，他毅然决然地奔向白月光，告诉她，我已经等了你大半生，现在我已从当年的穷小子变成有身份有地位的人，而且有着历经世事的成熟阅历和平静性格，最重要的是爱你的心从未改变，我现在能和你在一起吗？白月光答应了他，恍惚中自己也不清楚这是同情还是爱情。读完后，我不禁想，这样的爱情真的存在吗？我更觉得，这就是千百年来人们为之痴为之狂的爱情的魅力所在。爱情对所有人都一样，是解药，也是毒药。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基于此，我搜寻了作者的爱情经历，如果没有类似经历的人是无法写出这种文章的，至少也不会写得这么深刻。马尔克斯在18岁时爱上小他9岁的梅赛德斯。之后由于二人两地分隔，他们凭借写信谈了13年的恋爱。其实，在这13年中，马尔克斯与许多女人有过情感纠葛，但任何一个女人都无法替代梅赛德斯在他心目中的地位，也阻止不了他深爱着这位心中的女神。而梅赛德斯也始终坚信着马尔克斯对自己的爱，即使他曾婚前出轨，也更相信他凭借自身坚毅不屈的性格能够在写作这条道路上成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于爱情，我们向往从一而终，也接受浪子回头，却总是曲曲折折不得其法，可是像书中这样的人生，这样的爱情，任谁去看都是一个传奇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不可否认，这本书让我对爱情的理解又更深了一层。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写完这篇博客，看了下时间，00:09，已是深夜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reference：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://epaper.gmw.cn/gmrb/html/2016-08/06/nw.D110000gmrb_20160806_1-12.htm&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://epaper.gmw.cn/gmrb/html/2016-08/06/nw.D110000gmrb_20160806_1-12.htm&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
