<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>回忆 on 沉郁</title>
        <link>https://solitary-roamer.github.io/tags/%E5%9B%9E%E5%BF%86/</link>
        <description>Recent content in 回忆 on 沉郁</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Sun, 29 Sep 2024 00:23:50 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://solitary-roamer.github.io/tags/%E5%9B%9E%E5%BF%86/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>回忆之泗阳中学</title>
        <link>https://solitary-roamer.github.io/p/%E5%9B%9E%E5%BF%86%E4%B9%8B%E6%B3%97%E9%98%B3%E4%B8%AD%E5%AD%A6/</link>
        <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:23:50 -0400</pubDate>
        
        <guid>https://solitary-roamer.github.io/p/%E5%9B%9E%E5%BF%86%E4%B9%8B%E6%B3%97%E9%98%B3%E4%B8%AD%E5%AD%A6/</guid>
        <description>&lt;p&gt;最近发现一个规律，只要晚上没有在工作，就会轻而易举地陷入回忆。没有科研的时候，思想处于放松的状态，自然容易想东想西，眼前的事情因为身在此山，大多想不明白，也就不愿多想。因此，脑海就会轻松地滑到以前的快乐时光，点点滴滴。为了不让自己陷入回忆，我便会在晚上安排自己干活，只要手头有活心里就不会想起那些故人往事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今晚也不例外，但是今晚想起了我的中学。它是我的高中，泗阳中学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泗阳中学是我们县的民办高中，是江苏省的一所四星级高中，在宿迁和苏北甚至江苏，也算是个还不错的高中。四五个考上清北是常态，一本升学率也是排名靠前，是我们县排名第一的高中。泗阳或者苏北，教育模式都差不多。在泗中（泗阳中学的简称），以刷题测验考试为主。早七晚十是常态，做题背书是习惯，似乎每个人的神经都处于紧绷状态，希望把高中三年的每一分钟都放在学习上，从学校到老师到学生都不敢有任何怠慢，每周日下午考完周测放空的几个小时便是我们一周最快乐的时光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可就是这样一个地方，七年过去了，我还在怀念。不仅仅是怀念曾经的老师和同学，曾经的自己，更是怀念这样一个地方，一个真真切切的存放旧日时光的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时的一切都很快，上课很快，做试卷很快，老师改试卷也很快，一周一测，一月一考，每个人的名次也在动态变化中；那时的一切又都很慢，三分钟四小节的眼保健操很慢，操场跑圈很慢，和女同学聊天很慢，每次考试前的准备时光也很慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在泗中的一切，曾经觉得美好的事情，现在觉得更加美好；曾经觉得平淡的事情，现在看来也很精彩；曾经觉得糟糕的事情，现在发现也没那么差劲。那时的泗中，那时的自己，一切都是那么单纯。如果说真的有什么不好，我觉得是自己感情上太木讷而错过了很多同学间的八卦，后来从别的同学口中知道这些八卦后觉得很可惜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那三年的时光，对我有着不一样的影响。那三年，不仅没有压抑我的个性，反而培养出我的反叛个性和不怕挫折愈战愈勇的性格。我曾以为重要考试考得不好就天塌地陷，我曾以为被老师当众扇耳光会让人无地自容，我曾以为辜负老师期待会让我沉重到无法恢复。可是，当我一一经历这些的时候，当时的我只觉得这些都不算什么，因为我生来就是要接受更大的挑战。而直到今天，这个挑战都还没有到来。我反叛，是因为我觉得好学生没有一个定式，不应该墨守成规，更是因为我身上要强的个性让我无法就此沉沦。这么说来，我应该感谢我高中三年经历的不愉快和挫折。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高中三年，我的那些同学，你们都还好吗，都还有在读书吗，还是已经工作？我不得而知，有联系方式的只有几个人，即使有联系方式也很少联系。曾经的那些八卦，我们之间的嬉笑打骂，我们给彼此起的那些绰号，都还记得吗？我因为做了两年的英语课代表，所以他们都会叫我“代表”；也有人因为我的名字的最后一个字，所以喜欢喊我“you”（泗阳话里域的发音）。现在再也不会有人这样喊我了，可是这些昵称，这些记忆，却会伴随我一生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听过一个说法，人只有在现状不好的时候，才会忆往昔来慰藉自己。可是我现在过得很好，至少不算差，但我还是会想起七年前的事情。我知道，我没有在用那些事情来慰藉自己，而是这些回忆能让我看清自己的来时路以及我出发了太久快要忘记的当时真正想出发的目标。在我心里，我对泗中的感情要远超过我对本科学校的感情，因为我对泗中投入了更多的感情和更纯真的自己！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泗中，泗阳中学，我的母校。高中三年的时光，在那里的点点滴滴早已模糊，可是这份感情却愈加真挚。像一只离了巢的鸟儿一样，我越飞越远，越飞越高，我不再属于它的同时它也不再属于我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不知何时才能再回去看它一眼，我很想它，我的泗阳中学。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
